<xml><conference><title>PyCONFR 2010</title><subtitle>Rendez-vous annuel des utilisateurs de Python organisee par l'Association Francophone Python</subtitle><venue>Cyberbase de la Cite des Sciences</venue><city>Paris</city><start>2010-10-28</start><end>2010-10-29</end><days>2</days><day_change>08:00</day_change><timeslot_duration>00:15</timeslot_duration></conference><day date="2009-10-28" index="1"><room name="Agora"><event id="2007"><start>16:45</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Présentation du framework Web Nagare</title><subtitle /><abstract>Présentation du framework Web Nagare</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Par Hervé Coatanhay

Nagare est un framework web Opensource sous licence BSD, il permet de
développer des applications web d'une nouvelle manière grâce à son approche
originale.

En effet, Nagare n'utilise pas l'architecture MVC mais se base sur:


  * un modèle de composants robuste,

  * l'association directe de callback,

  * la génération programmatique de HTML,

  * la transparence des requêtes HTTP pour le développeur (grâce à
l'utilisation de la continuation).

Le but de cette présentation est de montrer les possibiltés offertes par cette
façon de concevoir des application web.

</description><persons><person id="1">Victor Stinner</person><person id="2">Pierre-Louis Bonicoli</person></persons><links /></event><event id="1877"><start>16:15</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Analyse statistique et classification automatique de texte avec nltk et scikit-learn</title><subtitle /><abstract>Analyse statistique et classification automatique de texte avec nltk et scikit-learn</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Le but de cette présentation est de donner un aperçu de deux libs python très
utiles pour le traitement automatique de données textuelles:

  * [nltk][1] (Natural Language Toolkit) permet de "parser" du texte en
anglais (et certaines autres langues) pour en extraire la structure des
phrases et donc parfois aussi leur sens ;

  * [scikit-learn][2] extension pour numpy/scipy qui fournit des
implementations de references des principaux algorithmes d'apprentissage
artificiel(statistical machine learning)

Pour présenter les concepts mis en jeu de la manière la plus concrète
possible, nous prendrons l'exemple de la classification automatiques de
documents web (HTML, PDF, email, ...) en fonction du sujet parmis une liste
fixe d'une vingtaine de sujet prédéfinis.

   [1]: http://www.nltk.org

   [2]: http://scikit-learn.sourceforge.net

</description><persons><person id="3">Olivier Grisel</person></persons><links /></event><event id="2100"><start>17:30</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Lightnings</title><subtitle /><abstract>Lightnings</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Inscriptions libres sur ce wiki:
[http://pyconfr2010.couch.it/Lightnings_Talks][1] et sur un tableau blanc a
l'entrée de la salle Agora pendant la durée de la conférence.

   [1]: http://pyconfr2010.couch.it/Lightnings_Talks

</description><persons><person id="4">Benoît Chesneau</person></persons><links /></event><event id="2112"><start>10:00</start><duration>01:00</duration><room>Agora</room><tag /><title>Petit-déj, présentations</title><subtitle /><abstract>Petit-déj, présentations</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description># Au programme :

  * petit déjeuner offert par l'AFPy

  * moment convivial qui permet aux gens de se rencontrer, d'échanger.

  * présentation du HackerSpace

  * inscription aux lightenings-talks du dimanche soir

  * présentation des sponsors "Gold"

</description><persons /><links /></event><event id="1916"><start>14:30</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Python et Introspection</title><subtitle /><abstract>Python et Introspection</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Python dispose de fonctions avancées d'introspection. On parcourra
l'utilisation des attributs __module__, im_func, co_code, co_argcount,
co_varnames et des inévitables hasattr, getattr et setattr. Le tout enrichi
d'exemples.

</description><persons><person id="5">Olivier Hervieu</person></persons><links /></event><event id="1971"><start>12:30</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Gérer efficacemment votre conférence avec une application orientée web sémantique</title><subtitle /><abstract>Gérer efficacemment votre conférence avec une application orientée web sémantique</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Qu'elle s'adresse au grand public ou à un public expert, l'organisation d'une
conférence est toujours un grand défi. Un des critère majeur pour son succés
est l'accès et la diffusion des données la concernant sur le web.

Aujourd'hui chaque conférence ou workshop développe son propre site web,
unique et malheureusement incapable de communiquer, d'échanger avec d'autres
conférence. L'information n'est pas structurée et peut difficilement faire
l'objet de requêtes extérieures.

Je présenterai l'application web [conférence][1] basée sur le framework web
sémantique [CubicWeb][2]. Cette application sous licence LGPL est celle que
vous utilisez en lisant ces lignes. Elle est également utilisée pour la
gestion de la conférence [EuroSciPy][3].

Cette application utilise un schéma qui permet de formaliser les informations
en utilisant plusieurs ontologies parmi lesquelles:

  * [SWCO][4] pour Semantic Web Conference Ontology,

  * [FOAF][5] pour les participants, orateurs et organisateurs,

  * et dans un futur proche l'ontologie SWRC (Semantic Web forResearch
Communities) pour les données bibliographiques.

Mais Conference offre d'autres avantages comme la gestion du processus de
sélection des présentations ou la communication d'information au public. La
présentation se terminera donc pas une visite des coulisses du site PyCONFR.

   [1]: http://www.cubicweb.org/project/cubicweb-conference

   [2]: http://www.cubicweb.org/

   [3]: http://www.euroscipy.org

   [4]: http://data.semanticweb.org/ns/swc/swc_2009-05-09.html

   [5]: http://xmlns.com/foaf/spec/

</description><persons><person id="6">Charles Hébert</person></persons><links><link href="http://www.cubicweb.org/project/cubicweb-conference">Conférence</link><link href="http://www.cubicweb.org/">Cubicweb</link><link href="http://www.euroscipy.org">Euroscipy</link><link href="http://xmlns.com/foaf/spec/">Foaf</link><link href="http://data.semanticweb.org/ns/swc/swc_2009-05-09.html">Swco</link></links></event><event id="1934"><start>11:00</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Gunicorn, déployer facilement votre application python sur le web</title><subtitle /><abstract>Gunicorn, déployer facilement votre application python sur le web</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Lors de cette conférence, je présenterais [Gunicorn][1], 'Green Unicorn', un
serveur WSGI pour UNIX:

  * Comment fonctionne Gunicorn

  * Comment intégrer votre application avec [Gunicorn][1] quelque soit le
framework ou sans framework

  * Créer un serveur de chat, utiliser les websockets, mettre un site de
e-commerce en ligne, un blog... Quels sont les options à utiliser

  * Mettre en production

  * Surveiller [Gunicorn][1]

  * Quelques trucs

 ...

   [1]: http://gunicorn.org

</description><persons><person id="7">Benoît Chesneau</person></persons><links /></event><event id="1977"><start>17:15</start><duration>00:15</duration><room>Agora</room><tag /><title>Perfect-Sale: un e-commerce en python</title><subtitle /><abstract>Perfect-Sale: un e-commerce en python</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Orateur: Sylvain Taverne ([sylvain@itaapy.com][1]) Format: présentation (25
minutes)

Perfect-Sale est une solution e-commerce écrite en python et basée sur une
base de données objet versionnée. Nous présenterons les caractéristiques et
avantages de perfect-sale qui lui sont notamment conférées par sa plateforme
technique iKaaro.

   [1]: mailto:sylvain@itaapy.com

</description><persons><person id="8">Sylvain Taverne</person></persons><links /></event><event id="2022"><start>15:45</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Aiguille et botte de foin: scikit-learn et joblib pour explorer des données volumeuses</title><subtitle /><abstract>Aiguille et botte de foin: scikit-learn et joblib pour explorer des données volumeuses</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Que cela soit sous la forme de bases de données, d'images, de textes ou de
séries temporelles, les systèmes informatiques modernes accumulent de gros
volumes de données.

La fouille de donnée pour extraire des informations pertinentes des univers
numériques est normalement réservée à des logiciels spécialisés qui intègrent
accès aux données, algorithmes d'apprentissage statistiques et moteurs
d'exécution avec bien souvent une interface utilisateur dédiée, des outils de
visualisation, ou un langage de script.

Pour permettre d'attaquer des problèmes variés, tant en ce qui concerne le
type de données traitées que le contexte d'application, il est important de
fournir des briques réutilisables sous forme de librairies.

Je présenterai deux efforts récents allant dans cette direction et qui
s'intègrent dans l'univers riche de modules Python pour la gestion de base de
données ou le calcul scientifique:

  * [scikit-learn][1]: une librairie regroupant des algorithmes
d'apprentissage statistique sous forme d'objets s'efforçant d'abstraire les
détails mathématiques pour répondre à des cas d'utilisation concret.

  * [joblib][2]: un projet encore jeune de métaprogrammation pour assembler
des fonctions et des objets Python sous forme d'une pipeline permettant de
traiter efficacement de grosses données. La particularité de joblib est
d'encourager le développement de code Python classique en évitant le recours à
un moteur d'exécution.

L'originalité de l'approche présentée est de séparer moteur d'exécution,
algorithmes, et accès aux données pour maximiser la réutilisation de code.

J'illustrerai l'utilisation de ces librairies sur des problèmes
d'apprentissage statistique et de fouille de données avec des images et des
données textuelles.

   [1]: http://scikit-learn.sourceforge.net/

   [2]: http://packages.python.org/joblib/

</description><persons><person id="9">Gael Varoquaux</person></persons><links><link href="http://packages.python.org/joblib/">Joblib</link><link href="http://scikit-learn.sourceforge.net/">Scikit-learn</link></links></event><event id="1935"><start>15:00</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Python sur les nuages</title><subtitle /><abstract>Python sur les nuages</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Lors de cette présentation nous verrons comment déployer facilement votre
application python sur le cloud ou controler celui-ci avec python:

  * Quelles sont les outils opensources ou non qui peuvent vous y aider: App
Engine, Mediatemple, Silverlining, Libcloud, kraftwerk, ...

  * Quelques trucs pour rendre votre application python facilement déployable
sur le cloud.

</description><persons><person id="10">Benoît Chesneau</person></persons><links /></event><event id="1994"><start>12:00</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Programmation en Flux, présentation et application avec PyF</title><subtitle /><abstract>Programmation en Flux, présentation et application avec PyF</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Présentation (25 mn) de la programmation en flux et des générateurs python. La
présentation explique le concept, sa raison d'être en programmation python,
les possibilités qu'elle offre et son application avec les librairies PyF.

note pour l'organisation: si possible, la présentation ne doit pas etre pas le
matin tot (sujet complexe) et avant l'atelier (pas forcément immediatement,
mais permettant aux personnes ayant assisté à la présentation d'assister à
l'atelier).

</description><persons><person id="11">Jonathan Schemoul</person></persons><links /></event><event id="1931"><start>11:30</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Tryton : développement d'application pour entreprise</title><subtitle /><abstract>Tryton : développement d'application pour entreprise</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Tryton est une plate-forme applicative écrite en Python permettant le
développement rapide d'application pour la gestion d'entreprise. Le but de la
présentation est de montrer comme Tryton résout les problèmes de développement
d'application de gestion d'entreprise.

</description><persons><person id="12">Cédric Krier</person></persons><links /></event><event id="2080"><start>15:30</start><duration>00:15</duration><room>Agora</room><tag /><title>pause</title><subtitle /><abstract>pause</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description /><persons /><links /></event><event id="1645"><start>14:00</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Industrialiser vos applications Django avec DjangoPluggableApp</title><subtitle /><abstract>Industrialiser vos applications Django avec DjangoPluggableApp</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>DjangoPluggableApp est un utilitaire permettant de facilement générer une
application Django distribuable et réutilisable.

Le but de la présentation est de démontrer l'efficacité du principe dans un
cas concret.

</description><persons><person id="13">Gael Pasgrimaud</person></persons><links /></event></room><room name="Classe Numérique"><event id="1959"><start>15:00</start><duration>00:30</duration><room>Classe Numérique</room><tag /><title>Construire un CMS sur mesure avec django</title><subtitle /><abstract>Construire un CMS sur mesure avec django</abstract><track>Classe Numérique</track><type /><language /><description>L'objectif de cette présentation est de partager avec l'auditoire l'expérience
accumulée sur des projets ayant pour but de construire un CMS sur mesure
remplaçant une application vieillissante ou envahissante.

Cette présentation suivra le plan suivant :

  * Décomposition du projet: Ce genre de projet se termine en général avec une
liste de plusieurs milliers de tickets. Dans cette première partie nous allons
discuter les grands ensembles. Notre approche est basé sur la création d'un
prototype qui nous permet de rapidement nous rendre compte de l'ampleur du
projet et de fournir au client une estimation du temps de développement
nécessaire à la réalisation du projet.

  * Que faire des données existantes : Migrer de bonne heure et migrer souvent

  * Sélectionner des composant tiers : Réutiliser des applications existantes,
créer une fourche dans l'arbre de développement ou créer votre propre
application.

  * Mauvaise nouvelle : Django n'est pas parfait -- qu'elles sont ses
faiblesses et comment les compenser.

A la fin de cette présentation l'audience sera capable de : • Décomposer ce
genre de projet en grandes phases • Migrer une grosse base de donnée pour
peupler les applications django pendant leur développement • Sectionner des
applications tiers et déterminer leurs évolutions

# Au sujet de l'auteur

J'ai commencé ma carrière comme consultant informatique sur les produits
Dassault Systèmes. Mes différentes missions m'ont permis d'intégrer la rigueur
et les connaissances nécessaires à l'implémentation de larges systèmes PLM
(Product Lifecycle Management) dans des infrastructures informatiques
complexes. A la suite de ces années passées chez le plus grand éditeur de
logiciel français, j'ai décidé de franchir le pas en travaillant pour un
équipementier automobile en prenant le poste de "Responsable PLM France" de
Lear Corporation.

Enfin, il y a 2 ans, je suis parti m'installer en Guadeloupe où j'ai développé
une activité de consultant et développeur indépendant spécialisé dans la
création d'applications web complexes pour des entreprises locales et
internationales ; la majorité du chiffre d'affaire est réalisé aux États Unis
d'Amérique. Fort de cette expérience et des rencontres faites, j'ai décidé de
créer Gwadeloop pour m'attaquer au marché européen en transposant le modèle
utilisé avec succès sur le sol américain.

[http://gwadeloop.com/][1] [http://yml-blog.blogspot.com/][2]
[http://lincolnloop.com/team][3]

   [1]: http://gwadeloop.com/

   [2]: http://yml-blog.blogspot.com/

   [3]: http://lincolnloop.com/team

</description><persons><person id="14">Yann Malet</person></persons><links /></event><event id="2001"><start>14:00</start><duration>01:00</duration><room>Classe Numérique</room><tag /><title>Atelier sur la programmation en Flux avec PyF</title><subtitle /><abstract>Atelier sur la programmation en Flux avec PyF</abstract><track>Classe Numérique</track><type /><language /><description>Atelier (1H) : Un atelier permet à chaque participant de coder.

Installation du web service de PyF, création d'un premier tube de traitement
de données (permettant par exemple d'extraire des données et de génèrer un
fichier xml, un csv et un rapport pdf en parallèle) et présentation rapide du
système de plugins de pyf, des synchronisation, des séparations et des
regroupement de flux.

</description><persons><person id="15">Jonathan Schemoul</person></persons><links /></event><event id="1976"><start>15:45</start><duration>01:00</duration><room>Classe Numérique</room><tag /><title>itws le CMS qui respecte vos données</title><subtitle /><abstract>itws le CMS qui respecte vos données</abstract><track>Classe Numérique</track><type /><language /><description>  * orateur: Luis Belmar-Letelier [http://www.itaapy.com/qui-sommes-
nous#luis][1]

  * format: Tutorial (55mn)

itws illustration d'une solution construite avec le CMS python: iKaaro.

Les CMS il y en a tant ! Mais lequel versionne toutes ses données avec git,
les conserve dans leur format originel sur votre disque. C'est le résultat
d'un travail ininterrompu de 7 années au sein de l'équipe d'Itaapy.

Une interface conviviale et tous les outils pour réaliser un site web moderne.
Le tout sur un moteur de GED puissant, et toute la panoplie collaborative
tracker, wiki, calendrier.

Cette présentation montrera rapidement à quoi ressemble l'utilisation d'itws
puis plongera dans une description de son architecture technique particulière
et la philosophie sous-jacente.

Mots clé: REST, NoSQL, Git, Xapian, lpOD et ... Python

   [1]: http://www.itaapy.com/qui-sommes-nous#luis

</description><persons><person id="16">Luis Belmar-Letelier</person></persons><links /></event><event id="2067"><start>10:30</start><duration>02:00</duration><room>Classe Numérique</room><tag /><title>Atelier d'introduction à la programmation avec Python</title><subtitle /><abstract>Atelier d'introduction à la programmation avec Python</abstract><track>Classe Numérique</track><type /><language /><description>Atelier de programmation pour les débutants en Python avec exercices
interactifs. Cet atelier s'adresse à des personnes qui connaissent déjà la
programmation dans un autre langage (C/C++, Java, Perl, PHP, ...) et qui
voudraient decouvrir les joies de ce sympathique langage qu'est Python.

Nous essaierons de préparer des ordinateurs mais si vous disposez d'un
ordinateur portable, il est recommandé de venir avec. Installez au préalable
python 2.6 ou 2.7: [http://python.org/download/][1]

   [1]: http://python.org/download/

</description><persons><person id="17">Olivier Grisel</person></persons><links /></event><event id="1922"><start>16:45</start><duration>01:00</duration><room>Classe Numérique</room><tag /><title>Les WebServices faciles avec TGWebServices</title><subtitle /><abstract>Les WebServices faciles avec TGWebServices</abstract><track>Classe Numérique</track><type /><language /><description>Implémenter des webservices multi-protocoles au sein de votre application
TurboGears est un jeu d'enfant avec TGWebServices.

Après une présentation de TGWebServices, on verra comment concevoir,
implémenter, documenter et utiliser des webservices avec les différents
protocoles.

Forme proposée : Un tutoriel de 55min.

</description><persons><person id="18">Christophe de Vienne</person></persons><links /></event><event id="2095"><start>15:30</start><duration>00:15</duration><room>Classe Numérique</room><tag /><title>pause</title><subtitle /><abstract>pause</abstract><track>Classe Numérique</track><type /><language /><description /><persons /><links /></event></room></day><day date="2009-10-29" index="2"><room name="Agora"><event id="2295"><start>11:00</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Pourquoi utiliser Python sous Windows</title><subtitle /><abstract>Pourquoi utiliser Python sous Windows</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Pourquoi utiliser python sous Windows

</description><persons><person id="19">Admin</person></persons><links /></event><event id="2105"><start>17:15</start><duration>00:45</duration><room>Agora</room><tag /><title>Lightnings</title><subtitle /><abstract>Lightnings</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Inscriptions libres sur ce wiki:
[http://pyconfr2010.couch.it/Lightnings_Talks][1] et sur un tableau blanc a
l'entrée de la salle Agora pendant la durée de la conférence.

   [1]: http://pyconfr2010.couch.it/Lightnings_Talks

</description><persons><person id="20">Benoît Chesneau</person></persons><links /></event><event id="2036"><start>11:00</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Plone: optimisation, déploiement.</title><subtitle /><abstract>Plone: optimisation, déploiement.</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description># Optimisations et déploiement #20 minutes

# autour de Zope/Plone

   * proxy-cache: varnish + intégration Plone

   * ramcache: memcached + intégration Plone + intégration Zope

   * loadbalancer: HAProxy

   * newsletter: configuration pour un support de +8300 emails.

# dans Plone

   * add-on: experimental.*, Relstorage, collective.remove.*, ...

   * code profiling pour finir: gprof2dot

# Questions #5 minutes

</description><persons><person id="21">Jean-Michel François</person></persons><links /></event><event id="2032"><start>16:45</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Mozilla et Python</title><subtitle /><abstract>Mozilla et Python</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Utilisation de Python chez Mozilla.

</description><persons><person id="22">Tarek Ziadé</person></persons><links /></event><event id="1949"><start>15:45</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Intégration continue avec apycot</title><subtitle /><abstract>Intégration continue avec apycot</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>[apycot][1] est un outil d'intégration continue permettant de lancer une série
de tests automatiques lorsqu'un changement est détecté dans un entrepôt de
gestion de sources (svn ou mercurial).

La plateforme fournit déjà un ensemble de plugins permettant de s'assurer que
les tests unitaires passent (unittest, py.test), que la couverture de code est
suffisante (pycoverage), que le code respecte les conventions de codage du
projet (pylint), que des bugs ne sont pas détectés (pylint, pychecker) ainsi
que certains autres autour du packaging (distutils, debian).

Cette présentation a pour but de présenter l'outil et ses possibilités, qui ne
se limitent pas au monde python, ainsi qu'un exemple concret d'utilisation par
l'équipe de développement de [mercurial][2] avec le site [hgpycot][3].

Enfin, la présentation conclura en exposant les évolutions futures, en
particulier la maintenance d'entrepôts debian/ubuntu et établira un comparatif
avec les outils existants comme [buildbot][4].

   [1]: http://www.logilab.org/project/apycot

   [2]: http://mercurial.selenic.com/

   [3]: http://apycot.hg-scm.org/

   [4]: http://buildbot.net/

</description><persons><person id="23">Adrien Di Mascio</person></persons><links /></event><event id="2011"><start>16:15</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Interfaçage Python avec C/C++</title><subtitle /><abstract>Interfaçage Python avec C/C++</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Python est un langage de très haut niveau qui a su montrer ses atouts dans de
nombreux domaines, de la programmation web aux applications scientifiques en
passant par l'administration système. Cependant, malgré sa présence de plus en
plus reconnue, il peut parfois s'avérer nécessaire de faire cohabiter Python
avec un autre langage compilé, tels le C, le C++ ou encore FORTRAN, que ce
soit par choix ou par nécessité. Cette présentation aura pour but de montrer
la diversité des solutions offertes au programmeur pour interfacer Python avec
du code C ou C++.

</description><persons><person id="24">Adrien Saladin</person></persons><links /></event><event id="1854"><start>12:30</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Exploiter les architectures multi-coeurs</title><subtitle /><abstract>Exploiter les architectures multi-coeurs</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Malgré le Global Interpreter Lock, python permet de maximiser les
architectures multi-coeurs. Critiqué pour son incapacité à faire du vrai
traitement en parallèle au sein d'un même processus, python est cependant tout
à fait capable d'utiliser les mécanismes de communication inter processus pour
effectuer cette tâche proprement.

Cette présentation couvrira principalement le module "multiprocessing" et elle
sera accompagné d'une démonstration d'un système temps réel mou.

</description><persons><person id="25">Tristan Cacqueray</person></persons><links /></event><event id="1955"><start>14:30</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>"Push-email" dans Twisted: le making-of</title><subtitle /><abstract>"Push-email" dans Twisted: le making-of</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Le projet Twisted est un ensemble de modules, de classes et de fonctions qui
permettent de construire efficacement des applications réseau performantes et
robustes.

Ce framework réseau couvre en particulier les protocoles d'emails: SMTP, POP
et IMAP. Par contre, Twisted ne fournit pas une extension du standard IMAP: la
commande _IDLE_ qui permet le _push email_, c'est a dire une methode d'acces
aux emails plus performante: elle offre une latence moindre, tout en diminuant
la charge du serveur.

Apres une introduction sur les points cles de Twisted, cette presentation
montre les etapes d'une implementation de cette extension d'IMAP dans Twisted
:

  1. la réalisation d'un prototype du mécanisme de notification serveur vers
client, avec les abstractions du framework,

  2. puis l'architecture du module IMAP dans Twisted et le portage du
prototype dans ces classes,

  3. ensuite, les tests d'intégration avec les serveurs largement utilises:
Dovecot et Gmail,

  4. enfin, l'adoption des méthodes du projet Twisted qui conditionnent la
revue du code et son eventuelle integration

</description><persons><person id="26">Jean Daniel Browne</person></persons><links /></event><event id="1961"><start>15:00</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Python dans Debian</title><subtitle /><abstract>Python dans Debian</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Cette conférence aura pour but de présenter la situation actuelle et à venir
de Python dans le projet Debian. Les aspects organisationnels et techniques de
Python dans Debian seront abordés. L'accent en première partie sera mis sur
l'utilisation de Python au sein du projet Debian et les applications Python
disponibles. En deuxième partie de conférence le cas concret de l'empaquetage
d'une application Python sera présenté.

</description><persons><person id="27">Carl Chenet</person></persons><links /></event><event id="1962"><start>11:30</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Une base de donnés versionnée en Python : itools.database</title><subtitle /><abstract>Une base de donnés versionnée en Python : itools.database</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Parmi les base des donnés dites nosql, itools.database se différence pour son
support native du versioning des donnés. Dans cette présentation nous
montrerons ses caractéristiques et comment elle est utilisé dans le système de
gestion de contenu ikaaro.

</description><persons><person id="28">J. David Ibáñez</person></persons><links /></event><event id="1956"><start>14:00</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>MongoDB &amp; MongoKit</title><subtitle /><abstract>MongoDB &amp; MongoKit</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>MongoKit est une ODM (Object Document Mapping) pour MongoDB qui propose de
nombreuses fonctionnalités.

Je propose une présentation comportant deux points :

  * une présentation de MongoDB et un survole rapide de ses possibilités

  * une présentation de MongoKit et de ses capacités ainsi qu'une vue
d'ensemble de l'API. Cette présentation à déjà été faite à MongoFR cette année
: [http://www.slideshare.net/namlook/mongokit-presentation-mongofr2010][1]

Je peux, si besoin est, faire une session tutoriel avec création d'un
véritable projet web avec MongoKit et Pylons.

Nicolas CLAIRON

   [1]: http://www.slideshare.net/namlook/mongokit-presentation-mongofr2010

</description><persons><person id="29">Nicolas Namlook</person></persons><links /></event><event id="2044"><start>10:00</start><duration>01:00</duration><room>Agora</room><tag /><title>Assemblée générale de l'Association Francophone Python</title><subtitle /><abstract>Assemblée générale de l'Association Francophone Python</abstract><track>Assemblée Générale</track><type /><language /><description>  * ordre du jour à compléter

  * bilans moral et financier

  * discussion ouverte avec les membres

  * renouvellement du CD

  * élection du Prés

</description><persons /><links /></event><event id="1978"><start>12:00</start><duration>00:30</duration><room>Agora</room><tag /><title>Un réseau social ouvert et distribué avec CubicWeb</title><subtitle /><abstract>Un réseau social ouvert et distribué avec CubicWeb</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description>Cette présentation sera l'occasion de décrire comment des composants pour
[CubicWeb][1] peuvent être assemblés pour aboutir à une application qui
constitue un noeud d'un réseau social distribué.

Chaque personne membre du réseau peut se tenir au courant des nouvelles
publiées par ses amis, voir les dernières photos, lire les derniers
commentaires écrits à propos de livres, de musique ou de films.

Comme toujours avec CubicWeb, cette application est un logiciel libre qui
utilise et encourage les standards du Web Sémantique, parmi lesquels RDF et
SPARQL. Les premiers exemples sont les sites des développeurs, qui seront
bientôt publics. Le réseau social résultant est donc à la fois distribué et
ouvert.

   [1]: http://www.cubicweb.org

</description><persons><person id="30">Nicolas Chauvat</person></persons><links><link href="http://www.cubicweb.org">Cubicweb</link></links></event><event id="2085"><start>15:30</start><duration>00:15</duration><room>Agora</room><tag /><title>pause</title><subtitle /><abstract>pause</abstract><track>Agora</track><type /><language /><description /><persons /><links /></event></room><room name="Classe Numérique"><event id="1984"><start>14:00</start><duration>01:30</duration><room>Classe Numérique</room><tag /><title>Atelier découverte de CubicWeb</title><subtitle /><abstract>Atelier découverte de CubicWeb</abstract><track>Classe Numérique</track><type /><language /><description>Un atelier d'une demi-journée (ou moins) pour présenter les concepts de
[CubicWeb][1] et permettre à tous d'acquérir les bases pour réaliser leur
première application web ou leur premier site avec CubicWeb.

On utilisera comme exemple les sites [http://demo.cubicweb.org][2],
[http://www.pycon.fr][3], [http://www.logilab.org][4], [http://apycot.hg-
scm.org][5], etc.

Pour ne pas perdre de temps avec l'installation en début d'atelier, les
participants sont invités à lancer avant de venir un apt-get install cubicweb
dans une machine virtuelle Debian/lenny ou à se reporter à la [procédure
d'installation][6] ou à demander de l'aide sur la [liste de discussion][7].

   [1]: http://www.cubicweb.org/

   [2]: http://demo.cubicweb.org

   [3]: http://www.pycon.fr

   [4]: http://www.logilab.org

   [5]: http://apycot.hg-scm.org

   [6]: http://www.cubicweb.org/doc/en/admin/setup

   [7]: http://lists.cubicweb.org/mailman/listinfo/cubicweb

</description><persons><person id="31">Nicolas Chauvat</person></persons><links><link href="http://demo.cubicweb.org">2</link><link href="http://www.pycon.fr">3</link><link href="http://www.logilab.org">4</link><link href="http://apycot.hg-scm.org">5</link><link href="http://www.cubicweb.org/">Cubicweb</link></links></event><event id="2013"><start>16:45</start><duration>00:30</duration><room>Classe Numérique</room><tag /><title>Optimisation d'applications Django</title><subtitle /><abstract>Optimisation d'applications Django</abstract><track>Classe Numérique</track><type /><language /><description>Django rend parfois le développement d'applications trop facile, et la
documentation est souvent orientée vers les fonctionnalités plus que vers les
performances.

Une application Django peut être prototypée très rapidement, mais pas
n'utilise pas forcément les ressources de manière optimale. Nous allons donc
voir les différents moyens d'identifier les goulots d'étranglement et les
sources d'optimisation possibles : l'ORM et les templates sont les principaux
consommateurs de ressources, et le cache est une piste à explorer sérieusement
pour réduire la charge.

Le but de cette présentation est d'introduire des outils et des techniques
permettant d'optimiser son projet de manière efficace.

</description><persons><person id="32">Bruno Renié</person></persons><links /></event><event id="1988"><start>15:45</start><duration>01:00</duration><room>Classe Numérique</room><tag /><title>lpOD-python ODF top-down</title><subtitle /><abstract>lpOD-python ODF top-down</abstract><track>Classe Numérique</track><type /><language /><description>  * orateur: Luis Belmar-Letelier [http://www.itaapy.com/qui-sommes-
nous#luis][1] et Hervé Cauwelier [herve@itaapy.com][2]

  * format: Tutorial (55mn)

lpOD ([http://lpod-project.org/][3]) est une plateforme proposant une API de
haut niveau de type _top-down_ pour manipuler l'ensemble des objets décrits
par la norme ODF (ISO/IEC 26300): .odt, .ods, .odp, .odg.

Aujourd'hui l'implémentation de référence, réalisée en python, est terminée à
95%.

Nous vous présenterons le projet, l'architecture, les méthodes employées, et
l'interaction du projet lpod avec :

  * les autres communautés ODF (OpendocumentSocity, ODFDom),

  * les comité et groupe de normalisation, (OASIS, ODF Plugfests)

  * les laboratoires de recherche, (Télécom Paristech, C2RMF, PMC, LIL)

Enfin et surtout nous illustrerons l'usage de la librairie Python au travers
de nombreux exemples, des plus simples aux plus comlexes (application
ikaaro.wiki).

   [1]: http://www.itaapy.com/qui-sommes-nous#luis

   [2]: mailto:herve@itaapy.com

   [3]: http://lpod-project.org/

</description><persons><person id="33">Luis Belmar-Letelier</person></persons><links /></event><event id="2075"><start>11:00</start><duration>02:00</duration><room>Classe Numérique</room><tag /><title>Hackerspace</title><subtitle /><abstract>Hackerspace</abstract><track>Classe Numérique</track><type /><language /><description>Rencontrez les personne d'un projet, Discutez, Travaillez autour d'un projet.
Plus d'info sur [hackerspaces.org][1] . Créateurs, mainteneurs de projet
Inscrivez-vous sur le [wiki][2]

   [1]: http://hackerspaces.org

   [2]: http://pyconfr2010.couch.it/

</description><persons><person id="34">Benoît Chesneau</person></persons><links><link href="http://hackerspaces.org">Hackerspaces.org</link><link href="http://pyconfr2010.couch.it/">Wiki</link></links></event><event id="2090"><start>15:30</start><duration>00:15</duration><room>Classe Numérique</room><tag /><title>pause</title><subtitle /><abstract>pause</abstract><track>Classe Numérique</track><type /><language /><description /><persons /><links /></event></room></day></xml>